默克爾指將德國與納粹比較言論不可接受

【Now新聞台】德國和土耳其的外交衝突進一步升級，德國總理默克爾發表措辭強硬言論，強調無法容忍土耳其總統埃爾多安將目前的德國和納粹時期比較。不過土耳其外長其後再將納粹與德國相提並論，更直指目前的情況和當年二戰前的歐洲沒有分別。

默克爾在下議院發言，提及土耳其總統埃爾多安針對德國取消土耳其修憲集會的言論，她罕有發表措辭強硬言論，強調無法容忍埃爾多安將納粹和目前的德國相提並論，指大選和修憲公投不代表土耳其高官甚至總統，有足夠理據將納粹和現代德國作比較，批評埃爾多安言論不恰當。

她又指自己作為德國總理更無法作出評論，因為任何有關納粹的比較只會令人想起苦難，揚言不會容許這類比較，在納粹受害者傷口上灑鹽，呼籲土耳其高官不要再發表類似言論。

不過土耳其外長恰武什奧盧在數小時後再以納粹回應默克爾，強調土耳其內閣沒有指名道姓說任何一個德國人是納粹主義者，只是認為德國部分地方政府不讓他們向僑民發表演說的做法和納粹掌權時期相似，更指德國、荷蘭及奧地利等地相繼禁止土耳其官員就修憲公投向土裔僑民拉票，情況和二戰前的歐洲相似。

土耳其將在下月舉行修憲公投，如果通過，將廢除總理內閣制，並進一步擴大總統權力，而埃爾多安可以繼續擔任總統至2029年

埃爾多安政府為了爭取支持，派官員到德國、荷蘭和瑞士等有土耳其居民聚居的歐洲國家，向他們發表演說拉票，但德國部分地方政府就以安全為理由取消演說，令土耳其不滿。

埃爾多安上周末回應時批評有關做法等同納粹時期。

加上土耳其早前拘捕擁有德國和土耳其雙重國籍的《世界報》記者于傑爾，指他是間諜，德國呼籲土耳其放人，但他至今仍然被當局扣留，令德國和土耳其兩國矛盾進一步加深。

土耳其總理耶爾德勒姆就試圖緩和緊張局勢，強調雙方都應停止就事件再作公開回應，又促請德國解除禁制，讓他們向僑民拉票。

火雞佬好好咩
近東病夫

remove kebab

肥婆點睇陳生果次集會言論

Deutsche stronk
Holy Eastern Roman Empire

埃爾多安條仆街
日撚日發住帝國夢

根本上火雞班垃圾日日仲發緊百幾年前鄂圖曼帝國既夢
一係就發緊想做凱末爾二世

19火雞串

凱末爾咁多年努力冇撚晒啦
埃爾多安想行返回頭路,世俗化又變返伊斯蘭化